---
title: Лидия AI
layout: default
parent: Модули
---

# {{ page.title }}

## Получение ключа API

1. Посетите [сайт](https://coffeehouse.intellivoid.net "the website") и следуйте инструкциям, чтобы получить ключ API. Скопируйте его в буфер обмена

2. Перейдите в [конфигуратор](/web/configuration#configuring-modules). Выберите: Модули -> Lydia Anti-PM -> CLIENT_KEY и вставьте ключ из буфера обмена. Выйдите из конфигуратора и введите `.restart` в Telegram.

## Команды

- **Включение**
[Syntax: `enlydia [user id]`]

   Включает Lydia AI для указанного ID пользователя или для пользователя, с которым вы общаетесь

 - **Отключение**
[Syntax: `dislydia [user id]`]

   Отключает Lydia для указанного пользователя или пользователя, с которым вы общаетесь

 - **Включение в группах**
[Syntax: `forcelydia [user id]`]

   Принудительно включает Лидию для этого пользователя. Если отправлено в группе, Лидия будет включена для этого пользователя в группе.

 - **Удаление всех активных сеансов**
[Syntax: `cleanlydiasessions`]

   Сбрасывает все разговоры, которые ведутся с Лидией. Это потеряет все состояние и контекст и перезапустит разговор.

 - **Удаление всех разрешенных пользователей**
[Syntax: `cleanlydiadisabled`]

   Включает Лидию для всех. Это не отменяет `IGNORE_NO_COMMON`.

## Конфигурация

 - **Ключ API**
[Ключ: `friendly-telegram.modules.lydia.CLIENT_KEY`, Тип: `str`]

   Это ключ API, см. [Здесь](#acquiring-an-api-key "here")

 - **Игнорирование пользователей без общих чатов**
[Ключ: `friendly-telegram.modules.lydia.IGNORE_NO_COMMON`, Тип: `boolean`]

   Если установлено значение `True`, пользователи, которые находят вас по имени пользователя / поиску, не будут включать Lydia. Lydia будет применяться только к тем пользователям, которые имеют с вами общие группы. Обратите внимание, что `forcelydia` все еще может переопределить это.
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbLTE5MDg0ODA2ODksLTk4MzI0MDg2MF19
-->
